\documentclass[UTF8,fontset=windows,10pt]{ctexart}
\usepackage[a4paper,left=1.25cm,right=1.25cm,top=0.9cm,bottom=0.55cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\setmainfont{Arial}
\setsansfont{Arial}
\setCJKmainfont{Microsoft YaHei}
\setCJKsansfont{Microsoft YaHei}

\definecolor{ink}{HTML}{111827}
\definecolor{muted}{HTML}{5B6472}
\definecolor{accent}{HTML}{A60B16}
\definecolor{line}{HTML}{E2C7C9}
\definecolor{soft}{HTML}{FFF4F4}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\color{ink}

\newcommand{\sectionhead}[1]{%
  \vspace{7pt}%
  \noindent{\color{accent}\rule{2.4pt}{9pt}}\hspace{5pt}{\bfseries\fontsize{11.4pt}{12.4pt}\selectfont #1}%
  \hspace{6pt}\raisebox{0.5ex}{\color{line}\rule{\dimexpr\linewidth-34mm\relax}{0.4pt}}%
  \par\vspace{3pt}%
}

\newcommand{\project}[3]{%
  \vspace{4.2pt}
  \noindent\textbf{\fontsize{9.8pt}{11.2pt}\selectfont #1}\hfill{\color{muted}#2}\par
  \vspace{1pt}{\color{muted}\fontsize{9.25pt}{11.4pt}\selectfont #3}\par\vspace{-0.5pt}
}

\setlist[itemize]{
  leftmargin=1.25em,
  label=\raisebox{0.18ex}{\scriptsize\textbullet},
  itemsep=1.5pt,
  topsep=1pt,
  parsep=0pt,
  partopsep=0pt
}

\begin{document}
\fontsize{9.78pt}{12.05pt}\selectfont

{\fontsize{24pt}{26pt}\selectfont\bfseries 李上一}\par
\vspace{2.5pt}
{\color{accent}\fontsize{10.8pt}{12pt}\selectfont\bfseries 山东大学 \quad|\quad 计算机科学与技术}\par
\vspace{4.5pt}
\href{mailto:202300130120@mail.sdu.edu.cn}{202300130120@mail.sdu.edu.cn}\quad|\quad
\href{https://github.com/SDLSY}{github.com/SDLSY}\quad|\quad
\href{https://sdlsy.github.io/}{sdlsy.github.io}\par
\vspace{1pt}
\colorbox{soft}{\parbox{\dimexpr\linewidth-2\fboxsep\relax}{\textbf{\color{accent}项目主线}\quad 戒指式可穿戴健康管理智能体原型系统；戒指式可穿戴设备盲文触摸信号识别。}}\par

\sectionhead{教育背景}
\textbf{山东大学（Shandong University）\quad 计算机科学与技术学院菁英班\quad 计算机科学与技术本科}\hfill{\color{muted}2023.09 - 2027.07}\par
\textbf{GPA：91.28 / 100}\quad
\textbf{专业成绩排名：12 / 228（前 5.26\%）}\quad
\textbf{英语：}CET-4 551，CET-6 489，英语演讲与辩论 97\par
\textbf{核心课程：}计算机网络(98)、离散数学(97)、高等数学 I/II(97/94)、数据库系统(95)、线性代数(94)、计算机组成原理(93)、概率论(92)、电路(100)

\sectionhead{科研与项目经历}
\project{戒指式可穿戴多源生理信号驱动的健康管理智能体原型系统}{2025.11 - 2026.03}{\textbf{山东产业技术研究院（青岛）计算医学工程中心产学研合作项目}；\textbf{全国大学生软件创新大赛 2026 年全国三等奖}；团队项目，除视频制作外，核心系统开发、调试集成与材料整理主要由本人完成。技术关键词：Android、BLE、Room/SQLite、Next.js、Supabase、结构化问诊、RAG、报告理解。}
\begin{itemize}
  \item 面向睡眠恢复与居家健康管理场景，参与构建以\textbf{戒指式可穿戴设备}为数据入口的端云协同健康管理原型，串联生理信号采集、状态分析、AI 问诊、报告理解、建议生成与干预反馈流程。
  \item 负责 \textbf{Android 多模块应用与核心数据链路开发}，完成 BLE 设备接入、实时数据展示、本地记录管理、云端接口对接和 AI 辅助功能调试。
  \item 接入真实戒指式传感硬件，围绕 \textbf{PPG、心率、血氧、体温、三轴加速度和三轴陀螺仪}等多模态信号，完成采集、解析、展示与同步链路。
  \item 联调\textbf{结构化问诊、风险分层、RAG 上下文、医检报告理解和干预任务生成}模块，将用户状态整理为可追踪的健康建议与执行反馈。
\end{itemize}

\project{基于戒指式可穿戴设备的盲文触摸信号识别}{2026.04 - 至今}{在老师指导下开展；面向戒指式可穿戴设备 IMU 信号的盲文触摸动作识别与端侧实时识别探索。技术关键词：Android 采集端、IMU、Python、CSV 清洗、时序分类评估。}
\begin{itemize}
  \item 使用 \textbf{戒指式 IMU 采集设备}采集 6 轴惯性数据，构建 26 个英文盲文字母触摸动作的\textbf{单被试初步实验数据集}，每类不少于 100 组，共 2600 组有效样本。
  \item 搭建 Android 采集、CSV 清洗、基线校正、信号分段、特征提取和分类评估流程，对比手工时序特征、MiniROCKET、MultiRocketHydra 与小波包去噪等方法。
  \item 在严格时序划分下将识别准确率由约 \textbf{81\% 提升至 87.2\%}，并分析单会话采集带来的 session bias 与跨用户泛化限制。
\end{itemize}

\sectionhead{专业技能}
\textbf{编程与工程开发：}C/C++、Python、Java/Kotlin Android、TypeScript；Git、Linux、Android 多模块开发与接口联调。\par
\textbf{移动感知与时序评估：}BLE 接入、传感器采集、PPG/心率/血氧/体温/IMU 解析；CSV 清洗、分段、特征提取与分类评估。\par
\textbf{端云协同与 AI 应用：}Room/SQLite、Next.js、Supabase、REST API；结构化问诊、RAG、报告理解、健康建议生成。

\sectionhead{竞赛与荣誉}
\textbf{全国大学生软件创新大赛：}2026 年全国三等奖、2025 年华东赛区二等奖；项目经历体现可穿戴健康系统开发、Android/BLE 设备接入与端云协同实现能力。\par
\textbf{蓝桥杯全国软件和信息技术专业人才大赛：}C/C++ 程序设计大学 A 组省赛一等奖，体现算法训练、程序设计和限时编码能力。\par
\textbf{全国大学生数学建模竞赛：}省二等奖；参与建模、数据处理和论文表达，训练复杂问题拆解与协作表达能力。\par
\textbf{奖学金与综合荣誉：}一等学业奖学金、二等学业奖学金、校级三好学生、山东大学黑客松二等奖、SDU Talk 铜奖、山东省优秀社会实践奖。

\end{document}
